中市府＋靜宜 培育跨境電商人才 - 產業特刊	
2023-10-26	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20231026000511-260210	
為協助台中在地廠商將產品銷售全球，台中市政府勞工局、靜宜大學、亞馬遜全球開店三方於日前攜手合作，開設課程培育電商人才，並在東協廣場的台中跨境電商體驗示範基地展示，不乏對跨境電商有興趣的青年參與其中，不僅讓廠商能夠獲得更多利潤，有志青年更能藉此了解國際趨勢與電商上架流程，為未來創業做好準備，在數位時代中站穩腳跟。
如何創造更多利潤是許多企業廠商最關心的課題，為何外銷衰退，市場終端卻逆勢成長？靜宜大學在「創新人才培育工作坊」中指出，其中很大的因素是沒有直接面對終端消費者，若能夠過電商平台扮演中間橋梁，勢必可以讓消費市場與源頭製造商建立起良好的收益關係。
靜宜大學身為中部地區培育人才的重要基地，該校職產處長魏清圳表示，過去該校承接台中跨境電商體驗示範基地，並與台中市政府勞工局攜手辦理「創新人才培育暨職能提升輔導計畫」，今年更結合全球電商領頭羊亞馬遜全球開店，提供台中市各大專院校應屆畢業生或剛畢業之校友，熟悉跨境電商專業知識與技術，預先掌握產業發展趨勢。
提到為何會選擇東協廣場做作為示範基地？魏處長說明，東協廣場是中部地區新住民及外籍朋友最常聚集的場所，他們可以利用母語優勢，將產品賣回各自的母國，也可以銷售給在台的新住民及外籍朋友，期待該示範基地未來能夠擴大為東南亞跨境電商基地。
最後，魏清圳指出，電商人才需求龐大，也是未來發展的主流趨勢，因跨境電商涉及關稅等複雜過程，所以與亞馬遜全球開店合作針對中部精密機械等產業，協助廠商能順利將產品推銷到國外。希望結合產官學培育電商人才，展現「一加一大於二或三」的成效。
臺中市勞工局說明，「臺中市青創電商輔導平台」提供臺中市之初創青年、青創團隊、中小企業等，一對一電商專業顧問輔導，並辦理10場次電商系列課程，針對各種類型的創業青年，循序漸進的培訓數位化電商能力，另亦遴選10組具有電商領域發展潛力的青創團隊，專案提供至少16小時實戰指導課程及10次一對一個案診斷，並協助上架電商平台或優化自架網站。鼓勵有電商發展與數位轉型需求的青創團隊多加利用平台電商輔導資源，將可助發展創業新契機。